\poemtitle{Осенняя}
\settowidth{\versewidth}{Пожухла вишня, дуб в печали}
\begin{verse}[\versewidth]
  На своих крыльях вечер, осень\\*
  Приносят сладосные сны.\\*
  Моя душа, я так молился\\*
  Об избавленьи от весны.\\!

  Но это --- жизненное право,\\*
  И это право жизни здесь,\\*
  Душить весеннею отравой,\\*
  И желтый лист --- благая весть.\\!

  Пожухла вишня, дуб в печали,\\*
  И ива вяла у ручья,\\*
  Когда меня ты там встречала,\\*
  Когда тебя искал там я.\\!

  В густом октябрьском дурмане\\*
  Нет места чёрной пустоте,\\*
  В густом октябрьском дурмане\\*
  Есть роза --- ключ к твоей мечте.\\!

  \attrib{Июль 2007}
\end{verse}
